[
  {
    "question": "アカトマトガエルの主な生息地はどこですか？",
    "answer": "マダガスカル"
  },
  {
    "question": "アサガオの原産国はどこでしょうか？",
    "answer": "中国",
    "kana": "ちゅうごく"
  },
  {
    "question": "アダムとイブが食べた「禁じられた果物」は何ですか？",
    "answer": "リンゴ"
  },
  {
    "question": "アメリカ政治史上で唯一4選された大統領は誰ですか？",
    "answer": "ルーズベルト"
  },
  {
    "question": "杏子の花言葉はなんでしょうか？",
    "answer": "乙女のはにかみ",
    "kana": "おとめのはにかみ"
  },
  {
    "question": "イカの脚は何本？",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "イギリスの首都は何ですか？",
    "answer": "ロンドン"
  },
  {
    "question": "イタリアの首都は何ですか？",
    "answer": "ローマ"
  },
  {
    "question": "「イチゴの日」は何月何日でしょうか？",
    "answer": "1月15日"
  },
  {
    "question": "インスリンはどんな物質ですか？",
    "answer": "タンパク質"
  },
  {
    "question": "インドの首都は何ですか？",
    "answer": "ニューデリー"
  },
  {
    "question": "ウサギの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "羽",
    "kana": "わ"
  },
  {
    "question": "腕時計はもともとはある人たちの為に作られていました。ある人達とは誰でしょう？",
    "answer": "軍隊",
    "kana": "ぐんたい"
  },
  {
    "question": "生まれたばかりのヤスデは何この胴節を持っていますか？",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "海を泳いでいる状態のイカの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "匹",
    "kana": "ひき"
  },
  {
    "question": "梅干しを赤く着色するようになったのは何時代からでしょうか？",
    "answer": "江戸",
    "kana": "えど"
  },
  {
    "question": "映画「Liu Sanjie」はどの民族の物語ですか？",
    "answer": "チワン族",
    "kana": "ちわんぞく"
  },
  {
    "question": "江戸幕府を作ったのは誰でしょうか？",
    "answer": "徳川家康",
    "kana": "とくがわいえやす"
  },
  {
    "question": "絵馬の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "体",
    "kana": "たい"
  },
  {
    "question": "オーストラリアの首都は何ですか？",
    "answer": "キャンベラ"
  },
  {
    "question": "オキザリスの名前の由来はギリシャ語です。どんな意味でしょうか？",
    "answer": "酸味",
    "kana": "さんみ"
  },
  {
    "question": "「オクラ」は元々どこの国の言葉でしょうか？",
    "answer": "アメリカ"
  },
  {
    "question": "お寿司屋さんでは、醤油のことをある色の名前で呼びます。何と呼ぶでしょうか？",
    "answer": "ムラサキ"
  },
  {
    "question": "お茶漬けの素に入っている「あられ」には、何の意味があるでしょうか？",
    "answer": "湿気予防",
    "kana": "しっけよぼう"
  },
  {
    "question": "小野小町が発見したという伝説が残る温泉地はどれでしょうか？",
    "answer": "小野川温泉",
    "kana": "おのがわおんせん"
  },
  {
    "question": "オペラの発祥地はどこですか？",
    "answer": "イタリア"
  },
  {
    "question": "音速は秒速何メートルですか？",
    "answer": "340"
  },
  {
    "question": "海上で事件や事故が起こった時、海上保安庁に通報する番号はどれでしょうか？",
    "answer": "118"
  },
  {
    "question": "かぐや姫の原作である「竹取物語」の作者は誰でしょうか？",
    "answer": "作者不明",
    "kana": "さくしゃふめい"
  },
  {
    "question": "各家庭に必ずある「5385」とは何のことでしょうか？",
    "answer": "ゴミ箱",
    "kana": "ごみばこ"
  },
  {
    "question": "風邪を引いた時、喉に巻くと良いと言われている野菜はなんでしょうか？",
    "answer": "ネギ"
  },
  {
    "question": "カトレアの花言葉はなんでしょうか？",
    "answer": "魅惑的",
    "kana": "みわくてき"
  },
  {
    "question": "カナダの首都は何ですか？",
    "answer": "オタワ"
  },
  {
    "question": "カニの血は何の色ですか？",
    "answer": "青",
    "kana": "あお"
  },
  {
    "question": "神様の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "柱",
    "kana": "はしら"
  },
  {
    "question": "カバの汗は何色？",
    "answer": "赤",
    "kana": "あか"
  },
  {
    "question": "カボチャが最も多く収穫される時期はいつでしょうか？",
    "answer": "夏",
    "kana": "なつ"
  },
  {
    "question": "カレンダーの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "部",
    "kana": "ぶ"
  },
  {
    "question": "韓国の首都は何ですか？",
    "answer": "ソウル"
  },
  {
    "question": "「元日草」という別名でも呼ばれている植物はなんでしょうか？",
    "answer": "フクジュソウ"
  },
  {
    "question": "桔梗（キキョウ）の花言葉はなんでしょうか？",
    "answer": "永遠の愛",
    "kana": "えいえんのあい"
  },
  {
    "question": "きゅうりが熟すと何色になる？",
    "answer": "黄色",
    "kana": "きいろ"
  },
  {
    "question": "キリンの首にある骨は人類より何本多いですか？",
    "answer": "0"
  },
  {
    "question": "銀行口座の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "口",
    "kana": "くち"
  },
  {
    "question": "靴の一種、「ローファー」には英語でどんな意味があるでしょうか？",
    "answer": "怠け者",
    "kana": "なまけもの"
  },
  {
    "question": "クリスマスに飾るクリスマスツリーはどんな意味があるでしょうか？",
    "answer": "永遠の命",
    "kana": "えいえんのいのち"
  },
  {
    "question": "クレオパトラ7世はどの国の人ですか？",
    "answer": "ギリシア"
  },
  {
    "question": "現在のアメリカ国旗には何枚の星がありますか？",
    "answer": "50"
  },
  {
    "question": "現在、ほとんどの人類学者に納得された人類の発祥地はどこですか？",
    "answer": "アフリカ"
  },
  {
    "question": "現時点の観測によると、宇宙で一番多い元素は何ですか？",
    "answer": "水素",
    "kana": "すいそ"
  },
  {
    "question": "現代サッカーはどの国から由来したのですか？",
    "answer": "イギリス"
  },
  {
    "question": "光年は何の単位ですか？",
    "answer": "長さ",
    "kana": "ながさ"
  },
  {
    "question": "国際上、「K」は純金含有度を示すのが慣例ですが、18Kは純金含有度何％を示していますか？",
    "answer": "75"
  },
  {
    "question": "国際的に使用されている天気の分類はいくつあるでしょうか？",
    "answer": "96"
  },
  {
    "question": "国民総生産の略称は何ですか？",
    "answer": "GNP",
    "kana": "じーえぬぴー"
  },
  {
    "question": "古代ヨーロッパ文学で、一番早く宇宙の期限および神の譜系を描写したのは何ですか？",
    "answer": "神の系譜",
    "kana": "かみのけいふ"
  },
  {
    "question": "ことわざの「急がば回れ」の語源となったのはどこでしょうか？",
    "answer": "琵琶湖",
    "kana": "びわこ"
  },
  {
    "question": "コンピューターは何年に発明されましたか？",
    "answer": "1946年"
  },
  {
    "question": "最古の血圧計は誰の血圧を測るために使われましたか？",
    "answer": "馬",
    "kana": "うま"
  },
  {
    "question": "斎藤道三は、何と呼ばれていたでしょうか？",
    "answer": "マムシ"
  },
  {
    "question": "刺身に大葉（青じそ）が添えられる理由はなんでしょうか？",
    "answer": "抗菌作用",
    "kana": "こうきんさよう"
  },
  {
    "question": "桜の花期は通常何日ありますか？",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "桜の花はどんな効能があるといって食べられていたでしょうか？",
    "answer": "食中毒予防",
    "kana": "しょくちゅうどくよぼう"
  },
  {
    "question": "桜はどの花の仲間でしょうか？",
    "answer": "バラ"
  },
  {
    "question": "桜は意外にも毒を持っています。どこに毒があるでしょうか？",
    "answer": "葉",
    "kana": "は"
  },
  {
    "question": "「百日紅」は何と読むでしょうか？",
    "answer": "さるすべり"
  },
  {
    "question": "ざる蕎麦の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "枚",
    "kana": "まい"
  },
  {
    "question": "「サロン」は元々どの国の言葉ですか？",
    "answer": "フランス"
  },
  {
    "question": "サンタクロースが乗るソリを引くトナカイは全部で何頭でしょうか？",
    "answer": "9"
  },
  {
    "question": "シーザーサラダのシーザーの由来は？",
    "answer": "芸能人",
    "kana": "げいのうじん"
  },
  {
    "question": "シマウマの肌の色は何色でしょう？",
    "answer": "黒色",
    "kana": "くろいろ"
  },
  {
    "question": "しゃっくりはある調味料をなめると止まります。ある調味料とはなんでしょう？",
    "answer": "砂糖",
    "kana": "さとう"
  },
  {
    "question": "十二「地支」の中、「巳」はどの動物を指していますか？",
    "answer": "ヘビ"
  },
  {
    "question": "「自由の女神像」はどの国からアメリカへ送ったのですか？",
    "answer": "フランス"
  },
  {
    "question": "十二単の数え方は何ですか？",
    "answer": "領",
    "kana": "りょう"
  },
  {
    "question": "小学校が一番多い都道府県は？",
    "answer": "東京",
    "kana": "とうきょう"
  },
  {
    "question": "昭和の時代、水洗トイレのタンクはどこに設置されていたでしょうか？",
    "answer": "頭上",
    "kana": "ずじょう"
  },
  {
    "question": "白くまの肌の色は何色でしょう？",
    "answer": "黒",
    "kana": "くろ"
  },
  {
    "question": "心臓が3つある生き物はどれでしょうか？",
    "answer": "タコ"
  },
  {
    "question": "人体で一番大きい毒素を解毒する器官は何ですか？",
    "answer": "肝臓",
    "kana": "かんぞう"
  },
  {
    "question": "人体で含水量のパーセンテージが一番高い器官は何ですか？",
    "answer": "眼球",
    "kana": "がんきゅう"
  },
  {
    "question": "人体にとって安全な電圧は何ボルトですか？",
    "answer": "36"
  },
  {
    "question": "スペインの首都は何ですか？",
    "answer": "マドリード"
  },
  {
    "question": "「すべからく」とはどういう意味？",
    "answer": "全て",
    "kana": "すべて"
  },
  {
    "question": "西洋の慣習によると、エンゲージリングは左手のどの指につけるべきですか？",
    "answer": "薬指",
    "kana": "くすりゆび"
  },
  {
    "question": "西洋文明の発祥地はどこですか？",
    "answer": "古代ギリシア",
    "kana": "こだいぎりしあ"
  },
  {
    "question": "世界一大きい卵を産む動物はどれでしょうか？",
    "answer": "ダチョウ"
  },
  {
    "question": "世界一歯が多い生き物はどれでしょうか？",
    "answer": "カタツムリ"
  },
  {
    "question": "世界最初の地下鉄は1863年にどこで建設されましたか？",
    "answer": "ロンドン"
  },
  {
    "question": "世界で一番早く綿花栽培を始めた国はどの国ですか？",
    "answer": "インド"
  },
  {
    "question": "世界の最初の切手はどこで出現しましたか？",
    "answer": "イギリス"
  },
  {
    "question": "「関ヶ原の戦い」で徳川家康に敗れた西軍の総大将は、誰でしょうか？",
    "answer": "石田三成",
    "kana": "いしだみつなり"
  },
  {
    "question": "節分でまかれる豆の名称はどれ？",
    "answer": "春豆",
    "kana": "はるまめ"
  },
  {
    "question": "「造船の都」と呼ばれる国はどの国ですか？",
    "answer": "オランダ"
  },
  {
    "question": "ゾウの歯は何本ある？",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "「そうめん」「ひやむぎ」「うどん」「きしめん」の違いは何？",
    "answer": "太さ",
    "kana": "ふとさ"
  },
  {
    "question": "大気で紫外線を吸収し、地球の生き物を守る成分は？",
    "answer": "オゾン"
  },
  {
    "question": "第一次産業革命の代表的な発明は何ですか？",
    "answer": "蒸気機関",
    "kana": "じょうききかん"
  },
  {
    "question": "第一次世界大戦の終了時間はいつですか？",
    "answer": "1918年"
  },
  {
    "question": "タイの国宝はどの動物ですか？",
    "answer": "象",
    "kana": "ぞう"
  },
  {
    "question": "第三宇宙速度は秒速何キロですか？",
    "answer": "16.7"
  },
  {
    "question": "台所で活用されていた「おひつ」は、主に何を入れておくための道具でしょうか？",
    "answer": "ご飯",
    "kana": "ごはん"
  },
  {
    "question": "太陽系で、自転速度の最も低い惑星は何ですか？",
    "answer": "金星",
    "kana": "きんせい"
  },
  {
    "question": "太陽系で、大気環境が地球と最も似ている惑星は何ですか？",
    "answer": "火星",
    "kana": "かせい"
  },
  {
    "question": "太陽系の惑星の中で、地球から見て一番明るいのは？",
    "answer": "金星",
    "kana": "きんせい"
  },
  {
    "question": "「田打ち桜」という別名を持つ春の花はなんでしょうか？",
    "answer": "コブシ"
  },
  {
    "question": "タンクを発明した国は？",
    "answer": "イギリス"
  },
  {
    "question": "タンポポの花びらは何枚でしょうか？",
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "タンポポはどうやって種を運ぶのですか？",
    "answer": "風力",
    "kana": "ふうりょく"
  },
  {
    "question": "地球で面積が一番大きい国はどの国ですか？",
    "answer": "ロシア"
  },
  {
    "question": "地球はおよそ何歳ですか？",
    "answer": "46億"
  },
  {
    "question": "チューリップの原産国はどこでしょうか？",
    "answer": "トルコ"
  },
  {
    "question": "チューリップの花びらは何枚でしょうか？",
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "月のピラミッドはどこにありますか？",
    "answer": "メキシコ"
  },
  {
    "question": "低塩飲食は何の病気の予防になりますか？",
    "answer": "高血圧",
    "kana": "こうけつあつ"
  },
  {
    "question": "ティタノボアは既知の種の中で史上最大のヘビですが、その身長は何メートルに達しますか？",
    "answer": "15"
  },
  {
    "question": "闘牛というイベントで有名な国はどの国ですか？",
    "answer": "スペイン"
  },
  {
    "question": "透明人間の職業はなんでしょうか？",
    "answer": "無職",
    "kana": "むしょく",
    "tips": "「働いていない」も正解"
  },
  {
    "question": "「時計の国」と呼ばれる国はどの国ですか？",
    "answer": "スイス"
  },
  {
    "question": "「トムとジェリー」で登場するネズミの名前は何ですか？",
    "answer": "ジェリー"
  },
  {
    "question": "豊富秀吉は何と呼ばれていたでしょうか？",
    "answer": "さる"
  },
  {
    "question": "ドラえもんは元々何色だった？",
    "answer": "黄色",
    "kana": "きいろ"
  },
  {
    "question": "トロコンデリーゾウの体重は何トンに達しますか？",
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "「菜っ葉」の日は、何月何日でしょうか？",
    "answer": "7月28日"
  },
  {
    "question": "ナポレオンの国籍は何ですか？",
    "answer": "フランス"
  },
  {
    "question": "肉の名前の隠語で、鹿は何と言うでしょうか？",
    "answer": "紅葉",
    "kana": "もみじ"
  },
  {
    "question": "西インド諸島の位置はどこですか？",
    "answer": "大西洋",
    "kana": "たいせいよう"
  },
  {
    "question": "日本最古の温泉と言われている温泉地は、どれでしょうか？",
    "answer": "道後温泉",
    "kana": "どうごおんせん"
  },
  {
    "question": "日本で一番多い苗字は？",
    "answer": "佐藤",
    "kana": "さとう"
  },
  {
    "question": "日本で一番収穫されている果物は？",
    "answer": "みかん"
  },
  {
    "question": "日本で最初に発行された1万円札に描かれた人物は誰でしょうか？",
    "answer": "聖徳太子",
    "kana": "しょうとくたいし"
  },
  {
    "question": "日本で初めて放送されたテレビドラマはどれでしょうか？",
    "answer": "夕餉前",
    "kana": "ゆうげまえ"
  },
  {
    "question": "日本ではじめてペンネームを使ったのは？",
    "answer": "紫式部",
    "kana": "むらさきしきぶ"
  },
  {
    "question": "日本にいるネコの一番多い血液型は？",
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "日本に米が伝わったとき、お米は何色だったでしょうか？",
    "answer": "赤",
    "kana": "あか"
  },
  {
    "question": "ノーベル賞の創立者ノーベルはどの国人ですか？",
    "answer": "スウェーデン"
  },
  {
    "question": "ノーマン・ベチューンはどの国の人ですか？",
    "answer": "カナダ"
  },
  {
    "question": "バスケットボールの発祥地はどこですか？",
    "answer": "アメリカ"
  },
  {
    "question": "歯の数が最も多い動物は何ですか？",
    "answer": "カタツムリ"
  },
  {
    "question": "歯磨き粉が使われるようになったのは何時代からでしょうか？",
    "answer": "江戸",
    "kana": "えど"
  },
  {
    "question": "春の七草に含まれている野菜はなんでしょうか？",
    "answer": "大根",
    "kana": "だいこん"
  },
  {
    "question": "ハレー彗星が太陽を回る周期は何年ですか？",
    "answer": "76"
  },
  {
    "question": "ハレー彗星に関する最古の記録はどの国の人が書いたのですか？",
    "answer": "中国",
    "kana": "ちゅうごく"
  },
  {
    "question": "「バレエ」はどの国から伝わった外来語ですか？",
    "answer": "フランス"
  },
  {
    "question": "ハワイと同じく、アメリカ本土以外の州はどれですか？",
    "answer": "アラスカ州",
    "kana": "あらすかしゅう"
  },
  {
    "question": "ハワイは地理上、どの大州に所属していますか？",
    "answer": "オセアニア"
  },
  {
    "question": "パンテオンはどこの建築技術の代表ですか？",
    "answer": "古代ローマ",
    "kana": "こだいろーま"
  },
  {
    "question": "ピアノは合計何個の鍵がありますか？",
    "answer": "88"
  },
  {
    "question": "ビートルズはどの国のバンドですか？",
    "answer": "イギリス"
  },
  {
    "question": "ヒトデは胃を何個持っていますか？",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "「火熨斗（ひのし）」とは、現在でいうと何に当たる道具でしょうか？",
    "answer": "アイロン"
  },
  {
    "question": "ピューリッツァー賞はどの分野の賞ですか？",
    "answer": "文化",
    "kana": "ぶんか"
  },
  {
    "question": "氷河時代では、大金の二酸化炭素の含有量は低かったですが、その数値は？",
    "answer": "180"
  },
  {
    "question": "「風車の国」と呼ばれる国はどの国ですか？",
    "answer": "オランダ"
  },
  {
    "question": "フジの花はなんの仲間でしょうか？",
    "answer": "大豆",
    "kana": "だいず"
  },
  {
    "question": "フランスの首都は何ですか？",
    "answer": "パリ"
  },
  {
    "question": "「フレンチホルン」と呼ばれる楽器は何ですか？",
    "answer": "ホルン"
  },
  {
    "question": "ホールの状態のケーキの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "台",
    "kana": "だい"
  },
  {
    "question": "北海道の春先の曇り空を表す言葉はどれでしょうか？",
    "answer": "ニシン曇り",
    "kana": "にしんくもり"
  },
  {
    "question": "毛利元就が支配した地域はどれでしょうか？",
    "answer": "中国地方",
    "kana": "ちゅうごくちほう"
  },
  {
    "question": "マイケル・ジョーダンはNBA最優秀選手賞を何回受賞しましたか？",
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "神輿（みこし）の数え方として正しいものは",
    "answer": "基",
    "kana": "き"
  },
  {
    "question": "昔の目覚まし時計はなにで動いていたでしょうか？",
    "answer": "ゼンマイ"
  },
  {
    "question": "ムササビの数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "匹",
    "kana": "ひき"
  },
  {
    "question": "無重力の日は、何月何日でしょうか？",
    "answer": "6月16日"
  },
  {
    "question": "もし1=4、2=8、3=16の場合、4=？",
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "元々は機内食として提供するために開発された野菜はなんでしょうか？",
    "answer": "ミニトマト"
  },
  {
    "question": "よんでも絶対に返事をしてくれないものはなんでしょうか？",
    "answer": "新聞",
    "kana": "しんぶん"
  },
  {
    "question": "有名なタージ・マハルはどこにありますでしょうか？",
    "answer": "インド"
  },
  {
    "question": "ヨーロッパの産業革命は最初、どの国から始まったのですか？",
    "answer": "イギリス"
  },
  {
    "question": "ラー油の「ラー」とはどんな意味でしょうか？",
    "answer": "辛い",
    "kana": "からい"
  },
  {
    "question": "ラクダのコブには何が詰まっている？",
    "answer": "脂肪",
    "kana": "しぼう"
  },
  {
    "question": "リンカーンは大統領になる前は何をしていたでしょうか？",
    "answer": "レスラー"
  },
  {
    "question": "ローズマリーは何の仲間でしょうか？",
    "answer": "シソ"
  },
  {
    "question": "ロブスターの血の色は？",
    "answer": "青",
    "kana": "あお"
  },
  {
    "question": "ワールドカップは何年に一度行われるのですか？",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "「わきくけこ」が表す都道府県はなんでしょうか？",
    "answer": "香川県",
    "kana": "かがわけん",
    "tips": "「かきくけこ」で、「か」が、「わ」になっている"
  },
  {
    "question": "私たちは玉ねぎの「どの部分」を食べているでしょうか？",
    "answer": "葉",
    "kana": "は"
  },
  {
    "question": "草鞋（わらじ）の数え方として正しいものはどれでしょうか？",
    "answer": "足",
    "kana": "そく"
  },
  {
    "question": "LINEで友達に追加してより面白いものを一緒に遊ぼうといDMが来たら、正しいやり方は何ですか？",
    "answer": "通報する",
    "kana": "つうほうする"
  },
  {
    "question": "1日のうち、一番たくさん雨が降った都道府県は？",
    "answer": "神奈川県",
    "kana": "かながわけん"
  },
  {
    "question": "1日のうち、一番雪が積もった都道府県は？",
    "answer": "滋賀県",
    "kana": "しがけん"
  },
  {
    "question": "2月22日はある動物の日です。何の日でしょうか？",
    "answer": "猫の日",
    "kana": "ねこのひ"
  },
  {
    "question": "2の10乗を3で割った余りは何ですか？",
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "3月9日は何の日でしょうか？",
    "answer": "ありがとうの日"
  },
  {
    "question": "4月には「シジミの日」があります。何日でしょうか？",
    "answer": "23日"
  },
  {
    "question": "5月29日は、衣服に関する日です。何の日でしょうか？",
    "answer": "呉服の日",
    "kana": "ごふくのひ"
  },
  {
    "question": "8月8日は、ある道具の日です。何の日でしょうか？",
    "answer": "そろばんの日"
  },
  {
    "question": "10月2日は、ある食べ物の日です。何の日でしょうか？",
    "answer": "豆腐の日",
    "kana": "とうふのひ"
  },
  {
    "question": "11月22は、「いい〇〇」の日です。何の日でしょうか？",
    "answer": "夫婦",
    "kana": "ふうふ"
  },
  {
    "question": "「1031」は、どんな人を表しているでしょうか？",
    "answer": "天才",
    "kana": "てんさい",
    "tips": "10(てん)3(あ)1(い)"
  },
  {
    "question": "「3156」は、とある道具を表しています。それはなんでしょうか？",
    "answer": "サイコロ",
    "tips": "3(さ)1(い)5(こ)6(ろ)"
  },
  {
    "question": "「3710」はとある場所を表しています。どこでしょうか？",
    "answer": "港",
    "kana": "みなと",
    "tips": "3(み)7(な)10(と)"
  },
  {
    "question": "「5163」は、とある芸能人を表しています。誰でしょうか？",
    "answer": "郷ひろみ",
    "kana": "ごうひろみ",
    "tips": "5(ごう)1(ひ)6(ろ)3(み)"
  },
  {
    "question": "「8341」人とはどんな人のことでしょうか？",
    "answer": "優しい",
    "kana": "やさしい",
    "tips": "8(や)3(さ)4(し)1(い)"
  },
  {
    "question": "「8783」はどんなお店でしょうか？",
    "answer": "花屋さん",
    "kana": "はなやさん",
    "tips": "8(は)7(な)8(や)3(さん)"
  },
  {
    "question": "「8931」は野菜の名前です。これは何でしょうか？",
    "answer": "白菜",
    "kana": "はくさい",
    "tips": "8(は)9(く)3(さ)1(い)"
  },
  {
    "question": "「8982」は人の髪に関する言葉です。何を表しているでしょうか？",
    "answer": "白髪",
    "kana": "はくはつ",
    "tips": "8(は)9(く)8(は)2(つ)"
  },
  {
    "question": "鉄なべの原料はどの鉄ですか？",
    "answer": "銑鉄",
    "kana": "せんてつ"
  },
  {
    "question": "桃の花にはどのような効果がある？",
    "answer": "魔除け",
    "kana": "まよけ"
  },
  {
    "question": "人間の身体のなかで一番大きな筋肉は？",
    "answer": "おしり"
  },
  {
    "question": "睡眠時間は男性と女性、どちらが多い？",
    "answer": "男性",
    "kana": "だんせい"
  }
]
